---
title: Playsheet - O Tímido
teaser: "Muito contido, funciona como um ponto de tranquilidade e segurança para a Turma"
layout: post
date: 2017-02-06 15:45:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---

Toda Turma tem uma pessoa assim: aquela pessoa que normalmente está sempre lá, quieta, sem falar demais, e quando fala às vezes fala baixo e de maneira mais tranquila. O Tímido é sempre esse tipo de pessoa que normalmente não se exprime demais. Não porque ele seja certinho, não confunda as coisas: uma pessoa pode ser Certinha e ser expressiva. O Tímido é desse jeito, alguém mais introspectivo e calmo, mas que, por outro lado, costuma enxergar coisas que o resto da Turma não enxerga, por prestar mais atenção às coisas enquanto todos falam.

<!-- excerpt -->

O Tímido costuma ser um pouco mais sensível que a maioria, mas isso não é obrigatório. Os adultos tendem a gostar do Tímido por ele ser mais quietinho e não tão "encrenqueiro" como o Atleta ou o Travesso. Por outro lado, o Tímido tende a ser a vítima preferida do Mandão e do Valentão, pois ele não costuma ser alguém que se impõe. Entretanto, quem conhece bem o Tímido evita tirar ele do sério, pois uma vez que um Tímido sai do sério ele é terrível!

Os Tímidos tendem a gostar de todo tipo de coisa que permita diversão de maneira mais tranquila e silenciosa: desenho, ler, jogos de tabuleiro e de cartas, ou pura e simplesmente olhar o céu. Tímidos tendem a se ligar bastante àqueles a quem eles se abre, pois eles apreciam seus amigos como se fossem ouro. Apesar da timidez, a Turma sabe que pode contar com o Tímido, mesmo que de maneira relutante, pois ele sabe a importância da confiança que os outros depositam nele e vice versa.

Normalmente um _Tímido_ é reconhecido por:

+ Ser calmo e confiável
+ Ficar no seu lugar quando preciso
+ Enxergar os que os demais não consiga

Por outro lado, um _Tímido_ acaba sendo vítima de:

+ Falta de atitude
+ Uma excessiva introspecção
+ Não conseguir dizer o que quer

## Aspectos

| ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
|---------------------------------------|---------------|
| _Por que você é tão tímido?_          |               |
| _O que te deixa mais a vontade?_      |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_ |               | 



## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Tímido_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Regular (+1)       |
| _Divertida_    | Regular (+1)       | Bom (+3)           | Razoável (+2)      |
| _Esperta_      | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Bom (+3)           |
| _Fofa_         | Bom (+3)           | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |


## Façanha Exclusiva:

+ ***Quietinho!*** - quando um Tímido deseja, ele se torna quase invisível para Adultos ou outras crianças. Ao tentar _Superar_ sendo _Esperto_ obstáculos relacionados com os demais perceberem você, você recebe +2 no rolamento. Além disso, sempre que você precisar passar despercebido, você pode, com 1 Ponto de Destino, elevar o nível do sucesso em 1 (de _Falha_ para _Empate_, _Empate_ para _Sucesso_, e qualquer _Sucesso_ para _Sucesso com Estilo_)

## Personagem exemplo - Hugh Hedginger
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você é tão tímido?_  | Sou o menor garoto da escola, e um dos mais novos “para ajudar”  |
 | _O que te deixa mais a vontade?_     | Quando estou ajudando na fazenda dos meus pais |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | São as pessoas que me aceitaram desde que cheguei | 
 | | Simeon pode ser o que for, mas sempre mantêm sua palavra! |
 | | Sara sempre faz coisas perigosas, ela deveria parar! |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Regular (+1)  |
 | _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
 | _Divertido_    | Regular (+1)  |
 | _Esperto_      | Razoável (+2) |
 | _Fofo_         | Bom (+3)      |
 
### Façanha Exclusiva:


+ ***Quietinho!*** - quando um Tímido deseja, ele se torna quase invisível para Adultos ou outras crianças. Ao tentar _Superar_ sendo _Esperto_ obstáculos relacionados com os demais perceberem você, você recebe +2 no rolamento. Além disso, sempre que você precisar passar despercebido, você pode, com 1 Ponto de Destino, elevar o nível do sucesso em 1 (de _Falha_ para _Empate_, _Empate_ para _Sucesso_, e qualquer _Sucesso_ para _Sucesso com Estilo_)

### Façanhas:
 
+ ***Você prometeu!*** 

### História:

Na cidade no Kansas onde o pequeno porco-espinho Hugh Hedginger vivia não era um local onde ele podia brincar de maneira tão solta quanto em Fair Leaves, portanto só quando ele chegou em Fair Leaves é que ele aprendeu a brincar como a Turma, que foram as pessoas que se aproximaram mais rapidamente dele. O que foi bom, pois ele é o menor garoto da escola, e como um recém-chegado, ele é vítima de desconfiança e até mesmo de hostilidade especial dos Valentões e Mandões. Em geral, quando não está com a Turma, se sente à vontade apenas ajudando seus pais na Fazenda que sua mãe, que nasceu em Fair Leaves e passou um tempo longe, herdou recentemente.

Como um garoto porco-espinho, ele possui cerdas levemente pontudas na cabeça (mas não pelas costas). Costuma sempre estar bem apresentável, o que o torna como se fosse um filhinho de papai, sempre de shorts curtos e camisa. Como teve poucos amigos no Kansas, ele também tem dificuldade de interagir com outras crianças, mas essa barreira está superando esse problema graças à Turma.

Ele se preocupa com os demais, tanto que fica muito assustado com as travessuras mais típicas (e perigosas) de Sara, e confia em Simeon independentemente de tudo o que possam falar sobre ele.

